過萬宗LOTR申請MPF被拒 信託人批積金局卸膊「推個波畀我哋！」

英國今年7月宣佈，合乎BNO資格的港人在明年1月可申請港人BNO簽證取得永居身份，並允許他們用LOTR（Leave Outside the Rules）形式提前入境，在英國合法居留6個月。 不少港人希望提早取回強積金到英國生活，但至今一一被受託公司拒絕，而積金局至今仍未就明年當可正式申請BNO居英簽證後，是否仍拒絕港人領取強積金，有專家指最壞打算可能要6年後，在英國取得永居才能取回強積金。有信託公司透露，公司由7月至今，已擱置逾萬宗LOTR申請者提取強積金個案，但積金局對所需證明文件的指引含糊，令受託人公司無所適從。
港環境劇變引起新一波移民潮，積金局最新數字顯示，今年首季以「永久性地離開香港」為由申請取回強積金的個案有7,600宗，涉及金額12.95億元。參考英國政府數據，去年當局簽發的BNO護照飆升至154,218本，比2018年多近8倍，可見英國是其中一個熱門移民地點。

根據現行強積金條例，市民在6種情況下可於65歲前提早取回強積金，「永久性地離開香港」為其中之一。以往工作簽證也能用作證明文件，但處理LOTR個案時，積金局和受託人對於何謂「永久離開香港」卻遲遲未有定義，令一眾港人飛往英國後，仍不能取回自己積蓄。

Marco現時59歲，今年9月以LOTR登陸英國，他在7月1日離職後數天，曾向宏利申請提早取回強積金，並到民政處宣誓表示會永久離開香港，但遭宏利職員拒絕申請，「當時接待我的宏利職員問我，永久離開香港之後去哪裏，我宣誓的時候已提過我去英國，他之後說不接受BNO護照作為居留證明。」他其後多次以書信向宏利申請強積金仍不果，只好待年滿60歲時再提取。

現時59歲的Marco，今年9月以LOTR登陸英國，他在7月1日離職後數天，曾向宏利申請提早取回強積金被拒。
Marco認為，LOTR入境者在6個月內可以居留、工作和讀書，和旅客身份不同，對於積金局拒絕申請感到不解，「宏利作為一間私人公司在營運，以它角度當然希望所有人都不提取MPF放在它的公司，但積金局是政府的一個法定機構，為市民服務的時候不應該有這個考慮。」

今年37歲的Chloe，在今年10月舉家以LOTR移居英國，離港前曾到民政處宣誓表示會永久離開香港。她擔心在英國生活會資金不足，希望儘快提取強積金作生活費，「我和丈夫工作了大約十年，兩夫妻加起來的MPF差不多一百萬，移民時當然想取回，因為是我們打工多年、每個月薪金的5%，是我們的血汗錢。」不過，至今積金局對「在外國居住的證明文件」的「新定義」模糊，她對於能否取回強積金感到懷疑。

今年37歲的Chloe，在今年10月舉家以LOTR移居英國，她擔心在英國生活會資金不足，希望儘快提取強積金作生活費。
《蘋果》就BNO港人提取強積金的條件向多間受託人查詢，宏利、滙豐、友邦及中銀保誠均表示需要根據積金局的指引處理申請。

對於提早取回強積金所需的證明文件，中銀保誠表示，BNO現階段只屬旅遊簽證，有關BNO港人提取強積金的安排要待明年1月BNO簽證生效才會公佈。現時港人需提供「令受託人信納的文件」，如移民簽證或外國居民護照；友邦表示，港人需要提供「在外國居住的證明文件」，未有列明文件類別；宏利表示港人要提供「在其他國家居住的文件證明」，例如居留簽證；滙豐則要求提供「在其他國家的居留權證明」或移民簽證。

本報再向積金局查詢，積金局反指申請人需提交令受託人信納、已獲准外地居住的文件。至於明年的港人BNO簽證能否提取強積金，當局未有回應，只稱會密切留意情況。有業內人士認為積金局推卸責任，將「放錢」決定全推給信託公司，「信託人要跟積金局的指示行事，但積金局不寫清楚條款，我們也好難放錢。正如銀行要跟從金管局的條款，怎會由銀行自己衝量？」

早年以「永久離開香港」為由提取強積金，只要有登陸外國的文件即可，例如工作簽證或回鄉證，但積金局在香港掀起二次移民潮後收緊條件，至今仍未釐清移英港人要取得港人BNO簽證，抑或在英國住滿6年取得永居後才能提取強積金。

專營信託﹑稅務策劃的慷澄研策董事總經理楊頌雅認為，LOTR和港人BNO簽證或者真的未必能證明會永久逗留在英國，因為居留期間仍然有被遣返香港的可能性，港人可能要6年後取得英國公民護照才能取回強積金。她強調信託公司一般沒有酌情權，需要跟從法例行事，所以認為積金局絕對有責任向信託公司給予清晰指引，指明申請人要提供甚麽文件才能提早提取強積金。

申請提早退休拎唔拎得返？

有1/700嘅香港人已經走左

依家擺明比你走 但留低買路錢

唔好扯貓尾

都59歲啦 屌

2000個急住走嘅搵唔多嘅年青人都50億，下年正式bno visa啲退休中產咪成千億

要60歲

2公婆工作10年加埋有1m mpf
當每個月自己+公司各供$1500
1年36000
=10年36萬
=2人72萬
差唔多38%回報

基金公司又贏，咪洗旨意帶埋D錢走

有班廢人無住址證明 一句話宣誓永久去中國就可能攞得返？
唔係要執法咩？拉晒班攞完錢去左幾日旅行過一過境就返黎嘅仆街就啱

有d 公司會幫你供多d
唔會cap 1500

37歲先工作十年

父幹

好似最多都係罰錢

其實拎返自己錢有幾仆街

强姦金冇改錯名

攞咪攞囉 自己錢點解唔攞得？要年年比錢班垃圾基金佬？

編文就係話拎唔返

連登公屋窮撚:我身邊都冇人移民

當然希望所有人都不提取MPF

依家要有大陸居住證先比申請

強搶

推

無諗過當年強積金背後既設定今日終於用得著話就話驚你65歲無錢駛

你當共產黨個名流架?

你宜家積撚住係到
到時真係開始批公民身份
一黎料就唔知千幾二千人
到時你cash 唔cash out到咁多錢
啲基金佬要拋幾多貨先夠錢畀

等出年bno 5+1，搭埋加拿大澳洲
起碼都六位數既人會走
到時淨係基金佬拋貨都夠推冧個市
仲未計到時啲人賣樓走人又推低埋樓價

所以你無PR就無得拎mpf走
拖得就拖
bno要你6年後返黎先有得拎
加拿大就有工做一年後先申請到PR
不過加拿大mpf個數應該唔多

舊強奸金擺咗係正苦到就係正苦架啦，仲諗住攞返

拎返自己錢就係仆街
Chris is 2020 hk

強姦金而家由共產黨控制
全部唔俾攞 準備射晒去支那回血劍

retake或者asso上u

retake或者asso上u
再加master

去到當地應該會有居留文件？

等6年囉，咪拖六年後一野同你提走曬佢一樣會爆拖得一時拖唔到一世

原來先得萬幾個 嘥氣啦

強積金總資產係9千幾億
照番之前英國估計30萬人走，假設平均人工3萬，做左15年野，再加雞碎咁增長，平均30萬mpf資產
純尻估900億左右，英國政府你唔係唔要呀？

當第6年取得入藉，應該可以用移民資格攞返mpf

有名叫你

老強金

好彩綠卡 下年返黎拎晒佢

香港個強積金本身就仆街
D 人點解會幻想你想拎返 d 錢既時候佢會突然唔仆街

作故仔都信
早排英國home office先講 lotr之前先批咗二千幾
你出咗visa 到咗英國 home office會出張brp card啤你 有咗brp card就寄文件返香港 withdraw mpf

你咁怕未直頭話會搬返大陸住囉 佢又唔會寄嘢上大陸俾你

6年後支共會話你犯左國安法唔比你拎

強姦金係我實力拿返黎 點解要還

咁6年後港股咪大跌
要蝕住攞返mpf

過萬
計埋屋企咪即係幾萬人已經LOTR走

未計無用lotr拎mpf既

做左10令年野都20幾萬...人工兩萬令only

mpf有回報好出奇咩

我做咗十二年
依家有5x萬

Ching咁撚多

差不多啦
我做6年都有30萬

ching你係咪保本？
我全部高風險
早一兩年就100%北美

好似咪一早教左返 大陸果招

下下翻開肚皮比人睇梗係比人踼啦

好仆街 有咩理由受託人話事

可能而家返大灣區定居都要你出示證明如租約之類留難你，以前有鬼人理咩，我同幾個朋友都係話永久離港就攞左

可能要等 5+1 年拎埋 bc 先比攞錢

幫下你
連住好似推唔到
加油

要出埋BNO VISA先知
LOTR嚴格黎講唔算移民

過萬宗
原來有咁多人已經走左

我高風險呀全部都
但講緊好景果陣賺埋唔夠一年輸
當賺3-4年，輸一年可以輸尻晒之前賺落既咁濟
死未

同搶無分別

push

話返大灣區無問題，岩岩拿晒錢走

強姦金fact check

見推得咁辛苦 幫你推

你可以去舉報，係會拉

打去投訴佢囉
返正都唔會受理

先返蟈住唔慣再返英國得唔得？

叫信託人一係改晒聯絡地址同電話做英國，我喺香港無地址㗎啦

有無巴打用歡樂卡攞既成功例子

有心打理其實唔難,我OVERALL 計成個MPF總數入面 有40%係賺返黎

我都想拎

做咩你係噉推

你好等個MPF洗？

MPF就係買入恆指股份
畀你地走曬支仔咪好冇面
不過老實講MPF個原意係講緊退休後有筆保障
不過依家呢個時候我諗買隻股票對大家已經唔係一個問題
所以MPF真係ON9政策
真係出曬名既強姦金

你可以自行轉換到美股

年回報2-3%有幾多。。

你舊錢keep住invest 緊。。複利效應